\documentclass[a4paper,oneside,12pt]{article}
\usepackage[slovene]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{url}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[usenames]{color}
\usepackage[reqno,fleqn]{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{array}
\usepackage[bookmarks, colorlinks=true, %
linkcolor=black, anchorcolor=black, citecolor=black, filecolor=black,%
menucolor=black, runcolor=black, urlcolor=black%
]{hyperref}
\hypersetup{pdftitle={Logika}}
\hypersetup{pdfauthor={Jure Slak}}
\hypersetup{pdfsubject={}}
\usepackage[
    paper=a4paper,
    top=2.5cm,
    bottom=2.5cm,
%    textheight=24cm,
    textwidth=15cm,
    ]{geometry}

\renewcommand{\iff}{\Leftrightarrow}
\usepackage{icomma}
\usepackage{units}
\usepackage{circuitikz}

\newcommand{\vrata}[1]
{\begin{circuitikz} \draw
  (0,0) node[#1 port] (myand2) {};
\end{circuitikz}}


\title{Logika}
\author{Jure Slak}
\date{\today}

\begin{document}

\section*{Logične enakovrednosti}

Logične enakovrednosti. Nekatere so očitne, nekatere ne tako zelo. Poskušal sem jih
zapisati v nekem logičnem vrstnem redu. Upam, da ni napak. Če kaj smrdi, povejte. Sploh si zapomnite De
Morganova zakona (negacija konjunkcije je disjunkcija negacij in obratno) in obe
distributivnosti (konjunkcija glede na disjunkcijo in obratno).

\vspace{-3ex}

\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
\begin{align*}
  p \land 0 & \sim 0 \\
  p \lor 0 & \sim p \\
  p \land 1 & \sim p \\
  p \lor 1 & \sim 1 \\
  p \iff 1 & \sim p \\
  p \iff 0 & \sim \neg p \\
  p \oplus 0 & \sim p \\
  p \oplus 1 & \sim \neg p \\
  p \land p & \sim p \\
  p \lor p & \sim p \\
  p \iff p & \sim 1 \\
  p \oplus p & \sim 0 \\
  p \uparrow p & \sim \neg p \\
  p \downarrow p & \sim \neg p \\
  p \land \neg p & \sim 0 \\
  p \lor \neg p & \sim 1 \\
  p \iff \neg p & \sim 0 \\
  p \oplus \neg p & \sim 1 \\
\end{align*}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.3\textwidth}
\begin{align*}
  \neg 0 & \sim 1 \\
  \neg 1 & \sim 0 \\
  \neg\neg p & \sim p \\
  \neg (p \land q) & \sim \neg p \lor \neg q \\
  \neg (p \lor q) & \sim \neg p \land \neg q \\
  p \uparrow q & \sim \neg(p \land q) \\
  p \downarrow q & \sim \neg (p \lor q) \\
  p \land (p \lor q) & \sim p \\
  p \lor (p \land q) & \sim p \\
  p \lor (q \land r) & \sim (p \lor q) \land (p \lor r) \\
  p \land (q \lor r) & \sim (p \land q) \lor (p \land r) \\
  p \land (q \oplus r) & \sim (p \land q) \oplus (p \land r) \\
  p \iff q & \sim (\neg p \lor q) \land (p \lor \neg q) \\
           & \sim (p \land q) \land (\neg p \land \neg q) \\
  \neg(p \iff q) & \sim \neg p \iff q \sim p \iff \neg q \sim p \oplus q \\
  \neg(p \oplus q) & \sim \neg p \oplus q \sim p \oplus \neg q \sim p \iff q \\
\end{align*}
\end{minipage}

\vspace{1ex}

Vezniki $\land$, $\lor$, $\iff$, $\oplus$, $\uparrow$, $\downarrow$ so
\textbf{komutativni}, t.j. $A \square B = B \square A$.

Vezniki $\land$, $\lor$, $\iff$, $\oplus$ so \textbf{asociantivni}, t.j.
$(A \square B) \square C = A \square (B \square C)$.

\vspace {2ex}

Glej naslednjo stran!

\section*{Logična vrata}
\begin{tabular}[h!]{lll}
\vrata{and}  & AND  & $\land$ \\[6mm]
\vrata{or}   & OR   & $\lor$ \\[6mm]
\vrata{not}  & NOT  & $\neg$ \\[6mm]
\vrata{nand} & NAND & $\uparrow$ \\[6mm]
\vrata{nor}  & NOR  & $\downarrow$ \\[6mm]
\vrata{xor}  & XOR  & $\oplus \sim \veebar$ \\[6mm]
\vrata{xnor} & XNOR & $\iff$ \\[6mm]
\end{tabular}

\hfill Jure Slak
\end{document}
% vim: spell spelllang=sl
